日本同學說，她羨慕我哋香港人

抗爭仍然繼續，但學還是要返。

今日好歹（暫時）返返學，上次入課室已不記得何時。

我學校在東京。感謝讀博的老細。她無話支持我返香港，但主動對我說﹕「如果你要返去，我可以理解。」

如今我回到東京，給她發 email 道歉，話對唔住，我最近無做好學生本份。

返學之前有擔心。好多輿論說衝擊不明智，會失道德高地、失國際支持。我一方面不大相信，但講真，返學前那個夜，還是會想，會不會被同學 confront 我，話睇電視覺得香港人好暴力（利申﹕雖然我是記者），好唔應該？

解釋，是可以的。周庭寫的文章也有解釋，好多香港人都自發在 Twitter 解釋。解釋有時有用，但也有時，無用。好多人也對長輩解釋，解完他們還是 send whatsapp 畀你話示威者收了錢。日本人會否認定香港人搞事，老細會否冷嘲熱諷（佢最叻）說「乜你哋香港人咁架」，我是有點在意。

收到老細 email，她的回覆只是﹕「人無事就好。」

返到學校，第一點驚訝的是，識我的人也好，唔識我的人（yes，包括日本美少女）也好，不知何解全校同學連老師都知道，我返了香港。不知道在我不在的時候發生甚麼事，大概香港真成了大家的熱門話題。大多數同學見我，都說「辛苦了」、「沒事回來真的太好了」、「香港真是好大鑊（やばい）」、「香港真是好厲害（すごい）」。

好幾個同學話我是返香港「搞革命」。「在香港搞革命返來咯？」他說。我沒多解釋，只答說﹕「はい。」（再利申﹕我是記者）

當然甚麼「辛苦了」、「歡迎回來」，都是些中性的、客氣的對答。日本人實在是喜歡客氣。女同學說「歡迎回來」，我也不會傻到真以為她真的歡迎我回來。

然而其中一個同學，她對我說得較多。一如世界各地許多人，她先看到 200 萬 01 人遊行的報道，再在若干日子後看到衝擊立法會的新聞。箇中細節為何，有年輕人犧牲，她並不知道，那些事情外媒很少報道。

可是就算不知道，她也明白，一個正常的當權者，當見四分一人行出來示威，就算不跪地也該下台，就算不下台，人民有甚麼訴求，也應該照單全收﹗可是後來竟還發生衝擊的事。原因除了是遊行無用，除了是抗爭者的傲慢，還有甚麼？難道是示威者食飽飯無事做？

她說，她很羨慕香港。我問她為甚麼。她說這種社會運動在日本不可能發生。日本在 1968 後社運一直低沉。一般無遊行，就算有，人數過千已經要還神。

她羨慕，香港人可以連成一線，為追求社會公義，一齊付出。她羨慕，香港人犧牲自己個人的時間和金錢，一齊合力去追求更美好的社會。

在她眼中，香港是個 Role Model。

我對她說謝謝。我說儘管這麼多人付出，但香港仍未贏。「革命」未完。

她說，不要放棄，許多日本人也在看著﹗

可幸我是在日本讀書，不是在阿根廷或冰島北極。拜 UO 和 MM 所賜，就算兩邊走，多走幾次荷包也不會太痛。嘛，我是學生，是有點痛，可是比起香港，我的痛算甚麼。

幫推

她說，她很羨慕香港。我問她為甚麼。她說這種社會運動在日本不可能發生。日本在 1968 後社運一直低沉。一般無遊行，就算有，人數過千已經要還神。

她羨慕，香港人可以連成一線，為追求社會公義，一齊付出。她羨慕，香港人犧牲自己個人的時間和金錢，一齊合力去追求更美好的社會。

如果我地可以民選政府同議員就唔駛出嚟行，問題係行完政府都可以唔理

人在做天在看
公道在人心

如果日本政府變到港共政府那樣仆街的時候，日本人革命都有可能。

我無野講

我想知日本重要革命啲咩，日本對比其他國家幾乎係人間天堂

齊上齊落 不撤不散 不分化 不割蓆

日本社運失敗的歷史

冇可能, 人哋日本仔有選票...
隨時可以送啲pk政客一程
我哋有條毛!?

我羨慕返日本
政府唔會當啲人係狗咁

日本有好多好多黑暗嘅嘢
就算係日本人自己都唔一定知
係屬於一少部分權力者嘅遊戲
「上級市民」有特權，強奸/危駕撞死幾個都唔駛坐
而呢班人就即係權貴
然而佢哋一般人民絕大部分都係超級左膠和理非
自己生活得好就會選擇性扮睇唔到，甚至會屌反抗嘅人
我諗樓主同學係覺得佢想反抗都無人會積極參與
所以羨慕香港啦

但係佢應該係諗過其實香港人係再無選擇嘅餘地
已經係變成絕大部分人都無辦法生活得到嘅地步
先會發展到今日咁
香港人唔係勇敢，唔係特別團結
我哋只係無分裂同後退嘅本錢

奸你老母

日本政府冇你哋想像得咁好
官僚主義，世襲政治，財閥壟斷
日本政府淨係識得輸晒啲錢跟住加稅
政治同香港都差唔多
老人家投票多個後生仔好多
政治嚴重傾向老人家
警察仲誇張，黑警過黑警
名譽同埋99%檢控率緊要過所有嘢
佢哋已經同法院打龍通，只要佢拉咗，就算屈都要屈到你入罪，法庭法官會好配合
原則上來講係日本人有種天性，覺得唔可以麻煩到人，同場要守規矩，直頭係病態仲緊要過自己條命
所以你見到日本咁多人自殺，同埋特別多變態

日本報導

香港同學說，她羨慕日本人

大家記得善用Blockchain 永久backup重要個人資料
【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

人間天堂就唔會有人被屈痴漢都照入到啦

日本短期旅行可以
長住不了

香港是我家

我冇嘢講
我唔會解鎖

我無野講
我要見律師

貧富懸殊好似ok
又肯keep住起樓㩒樓價
唯一比較好嘅地方

推

好多地方d樓係炒唔起，唔係刻意㩒

係佢羨慕既背後
係因為我地受到一啲佢意想不到既壓迫
所以先會有 we connet

99%檢控率
唔明建議睇下儘管如此我沒做過

我無嘢講

架妹

作者更指出，由於社運人士重視的是「自我變革」，在與警察衝突中感受「真實地存在」的主體感。對於一般老百姓是否支持不屑一顧，這也埋下社運失去主流社會支持的致命下場。

其實我地要喚醒更加多既人先有機會贏
我知道呢樣野好難
但我地要從身邊既家人、朋友著手
同佢地講呢樣野已經影響緊佢地(fb ig)
加油香港人
我地愈團結愈多人 政府愈驚

謝謝分享！

我冇嘢講

同佢講去拜當年一野吉死日本共產黨條友就得

ありがとう

以前成日都講外國人只會話你come from China 今次之後全世界會分得清Hong Kong is not China 香港人加油

我要見律師

Push

我係野講喇

何も話さない

Btw寫錯抗爭者的傲慢

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你

日本人可以好激，一刀刺死日本共產黨頭目

唔好意思借個位
警告！唔好中計！凡事講證據 咪再散播白色恐怖

你試下搵十萬頭係東京住...

當年激到有赤軍

所以咪令社運玩完

香港人今次真係好叻

如果唔擅長用書面語表達
簡簡單單用返口語會更好

我無野講
我有權唔解鎖
我要搵律師

日本上世紀尾投票率好低, 近年唔知會不會高返. 政治冷感得好利害.

我都係日本，過幾日返香港
呢段時間係晚晚唔瞓覺追新聞，好想番去出少少力，少少都好
同好多人唔同，我識好多在日港人係打算拎永住權，唔再番去
都有好多人叫我走得既有機會就係個邊落腳
但我係打算做完野就番香港
一來唔適應一個人既日本生活
二來係真心鍾意香港
呢排見到香港人既熱血同真誠，就更加感受深刻
香港真係我既家

所以我成日認為
香港既身分認同、文化價值同競爭優勢
就係係政治價值同社會價值觀上，受教育同年輕一代根本已經係全盤自由主義化，係香港尤其年情人黎講，好多政治爭辯如同西方社會，不過係自由主義大前提下既不同理解同 priority

客觀而言，本身已經西化既規章制度，加埋自由主義化既普遍思想，本身置於西方社會可能無咩特別，但擺係亞洲肯定係周圍追唔上既優勢

而家我地要對抗既，就係對呢套價值既侵蝕；要爭取既，就係政治制度都要全盤跟上呢套價值，確保我地既相對優勢永遠得以保存

香港帶動全亞洲真民主化

大推
諸君應當參考。

仲有日本啲黑警仲可以喺條街搜人身，無搜查令咁亂嚟，仲要侵犯個人私隱
唔少日本人都係被砌生豬肉，甚至告返黑警轉頭，好多時告得贏
例如有人比黑警未經佢同意就搜，個日本人打黑警，結果係判個打黑警者無罪，因為係黑警衰喺無人地批准
搜到飛機杯感覺受辱都可以告返黑警轉頭，仲有錢賠

政治的確係後生唔投票-政治家偏重中高年-後生覺得投票都冇用嘅惡性循環

99%係檢察起訴之後嘅定罪率，拉咗而唔起訴/保留日後起訴權利嘅係超過一半
點解定罪率咁高？因為檢察冇把握嘅話係唔會起訴。
而且日本係輕犯罪多（偷野），好多時都唔起訴，罰錢就算。
唔好見到99%就覺得人地係老屈（唔係話冇冤案，但兩樣嘢冇關係）

日本政府官僚主義到極點

只不過係日本人服從性高

如果有民選政府
應該有好多唔需要勞民傷財既方式比到壓力政府當權者
而且有民選代議士幫手出頭

連登仔真係太唔了解日本啦
靜係睇到日本光明果面
同港女去兩次深圳就以為祖國強大一樣

日本好食好住所以冇乜人遊行關唔關事

“可是，後來，由於運動變成不是針對個別政策，而是轉向參與者追求突破自我，於是變成苦行式的，過度批判同行者的苦澀路線。作者解釋社運後來的發展：

「自我反省由於帶着強烈倫理色彩，忠於這些原則的運動者，會去攻擊不如自己認真看待運動的戰友，或是在沒辦法堅持原則的時候感到挫折。運動者無法對戰友採取寬容的態度，導致內部衝突和暴力，太着重於抽象的理念，容易陷入自以為是的危險」。

簡而言之，就是變得太「道德L」「佔領道理高地」，於是社運人士之間有內鬥，更甚者會殺害覺得不夠忠誠的志士。

關鍵是，在六十年代尾，作者發現，由於日本社運過激化，加上警察公關手段了得，媒體對社運的報導從正面變成負面。之前新聞會報導警察使用過度暴力鎮壓，或寫日本民間老百姓支援地區社運。1968年後，媒體轉向為描述社運人士為影響民間安寧的暴力人士，警察則變成保護無辜市民的正義者。”

真係要參考下，唔好走偏左。唔好批鬥同路人，記得兄弟爬山，各自努力，不分化，不篤灰，不譴責，不放棄！

同埋可以見到拉攏民心好重要。雖然唔係好想講但初期未立國既共產黨係以拉攏民心(紅軍紀律嚴明同國民軍腐敗做對比)打贏國民黨。上面日本以失民心而俾政府反勝。所以民心風向好緊要。

仲有記得要俾精神崩緊既你放鬆下。

Google
御殿場事件

我有個日本朋友都係咁講，話日本年輕人冇活力，完全唔想討論政治嘢，所以好羡慕香港。

唔知點解會諗起呢位武士道義士
如果唔係日本都唔知會唔會赤化到唔敢想象

仲衰過啲 #metoo 老屈案

其實鬼唔知日本唔係完美
但同共狗坐住嘅香港比, 已經好接近完美

除了是抗爭者的傲慢

中文咁差做乜撚野記者

日文人客套說話唔好信咁多

有少少似雨革以來, 泛民本土城邦互相攻擊嘅情況
好彩香港用咗幾年就醒覺

黑警捉你就一定入罪
社畜
階級觀念極重

我無嘢講 我要見律師

係年輕嗰代政治冷感

———————————————

我冇嘢講我要驗傷我要見律師我唔會解鎖電話我唔會簽任何文件我要飲水

五毛都咁多久正皮

日本雖然係民主國家，有投票權
但係佢地政治同法律唔好得過大陸好多咋

日本嗰種標籤文化同埋認罪文化
香港人應該好難習慣

只有入世未深既人先會覺得日本係人間天堂
去旅行的確係天堂
但住的話慘過食屎
從來只係見過日本人黎香港做野開心到唔想走
以前識開D日本朋友個個都話想離開日本

事實黎

下?
日本仔上網會唔會search唔到64 / 2戰?
屌安倍會唔會俾人拉?
有冇去沖繩整返個琉球人集中營?

5你老母
啊叔計埋高登上連登日子隨時長過你條命啊

可幸我是在日本讀書，不是在阿根廷或冰島北極。拜 UO 和 MM 所賜，就算兩邊走，多走幾次荷包也不會太痛。嘛，我是學生，是有點痛，可是比起香港，我的痛算甚麼。

UO MM 植入式廣告

有房屋律貼梗係爽

去過澳洲,加拿大未?
對比下日本係地獄

Push 我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷